[溫故知新] 羅冠聰機場遇襲 4人即時服刑

【羅冠聰機場遇襲】4人上訴駁回即時入獄 聞判拍打犯人欄大叫「中共萬歲」 支持者辱罵法官

立法會前議員羅冠聰去年赴台灣出席活動後返港，在機場遭示威者圍堵及襲擊，其中4名示威者早前就非法集結及普通襲擊罪，各被判囚3個月。4人不服定罪，並上訴指羅當時「打不還手，罵不還口」，質疑他同意被襲擊。高院今頒判辭駁回上訴，4人須即時服刑。其中上訴人唐發祥聞裁決後，拍打犯人欄欄杆，大叫「中國共產黨萬歲」，又斥責政府是港獨幫兇。

4名上訴人高傑飛（54歲）、唐發祥（73歲）、劉必泉（72歲）及鄺桂嬋（68歲）即時入獄3個月，其支持者表現激動，在法官邱智立未離庭時，有人大叫「有無搞錯呀」。散庭後，支持者未有理會保安勸告，在庭內批評邱官沒有法律道德，又斥邱官為「黃絲狗官」、「垃圾法律」，並稱「遲早出門口畀人擲磚頭」。

邱官表示，上訴方認為事主是同意受襲的說法，是瑣碎無聊及無理纏擾。邱官認為綜合控方證人和錄影片段的證據，上訴人確實地在現場做出擾亂秩序或挑撥性行為，而他們的行為亦產生互相鼓勵的作用。因此，毫無疑問他們的行為使他們成為一伙，其共同目的是向事主使用或威脅使用武力。

邱官稱，上訴方對原審裁判官的批評並不正確，所有上訴理由均不成立，原審裁判官的定罪裁決沒有任何不穩妥和不安全的地方，遂駁回上訴。

睇路啦撐警人士

並上訴指羅當時「打不還手，罵不還口」，質疑他同意被襲擊。

推

廢老D LOGIC

還手：老人家都打，冇人性
唔還手：自願被打

又斥責政府是港獨幫兇。

死廢老真係冇撚腦

豬隊友

一路都以為係睇錢分上，原來係真傻

今時唔同往日, 冇公義架喇香港

In case 你唔知，單野冇幾耐
照告得入
但可能首先你要係立法會議員